「收銀員只站不坐」釀職災？沃爾瑪付20億和解金

沃爾瑪（Walmart）是全球最大的零售商之一，是美國《財富》雜誌2014至2016年評選的全球最大500家公司的排行榜中的第1名。如此知名企業卻有個長達9年的訴訟在近日終於獲得共識，而這訴訟有關沃爾瑪要求收銀員要求站著工作，為此沃爾瑪向員工付出6500萬美元（約新台幣19.9億元）的和解金額。

時間回到2009年沃爾瑪員工代表Nisha Brown認為沃爾瑪要求收銀員站立工作，違反2001加州工資法，該法內容提及，員工在工作的合理情況下可以獲得合適的座位（All
working employees shall be provided with suitable seats when the nature of the work reasonably permits the use of seats），然而沃爾瑪堅持要站立工作。

沃爾瑪（Walmart）認為收銀員若坐下會影響工作效率，尤其收銀員在櫃檯須保持機動性，有座椅的存在會佔去動線空間，而且許多商品屬大件物品，需要站立才能進去掃條碼的動作。

然而要求收銀員長期站立會造成員工有職業傷害，靜脈曲張是常見的職業病，對於身有患病或是懷孕員工更是很大的負擔。根據外媒實際體驗觀察，在大陸的收銀員每天站立超過六小時，中間休息時間短，且為了避免跑廁所，也會減少水分攝取，一天說200次「你好」是家常便飯。

在勞資雙方持續僵持九年後，雙方終於達成和解共識，沃爾瑪必須支付6500萬美元和解金（約新台幣19.9億元），其和解金適用於2008年6月11日起至協議被批准期間聘用的收銀員，根據工作時數發放，影響員工數超過10萬名。另外沃爾瑪會在加州某些據點開始嘗試施行，提供座椅給需要的收銀員。

雖然該和解方案仍待法院批准，但在這耗時已久的訴訟日程，對雙方都是件好事，沃爾瑪發言人Randy Hargrove也在聲明中提及，「雙方都很高興達成一項提議的決議，並期待法院初步批准和解。」

有關收銀員長期站立的問題不僅發生在沃爾瑪上，美國最大藥品零售商CVS也曾被員工指控，而法院立場是站在員工方的，「沒有任何理由拒絕其坐下來執行可以坐下完成的任務。」加州近年來有超過數十起的類似案件，摩根大通、零售商Target、百貨連鎖Kmart都曾被指控。

包攬訴訟的好處，在香港只會窮人含撚

政府要保護有錢人嘛，一陣個個都告，有錢人咪破產，窮人權益就話閪知佢啦

可唔可以解說一下咩係包攬訴訟

即係你單案有利可圖既話你唔使出錢都有律師同你打，律師費可以協商贏咗先再比，當然人地有信心贏到先會主動幫你啦，好似UA打人事件咁，事情一發生左全美TOP10既律師組成律師團隊主動話要幫受害人爭取賠償，事後UA庭外和解，賠償金額冇人知，相信應該過億usd

其實好多工作都好多無理的規矩，人地賣野無得坐都有條法例可以告，香港清潔工人飲多啖水都要比人炒，真心酸兼覺得無人性

同人唔同命

UA 個單不得了，受害者係專科醫生，打完就做唔到手術，過億就唔會，應該五、六千萬；
睇電影 Erin Brockovich 最清楚

香港sales收銀狗得個恨字

一有事會有好撚勁的律師同你簽合約

合約寫明幫你告財團唔收錢
如果有錢賠要分%比律師

香港人真係賤過狗
連15分鐘休息都冇

窮人話就可以申請法援
但都唔會對法援嘅律師有期望掛

最慘係中產
法援又冇得申請
分分鐘賣樓賣身都唔掂

張建宗理鬼你

屌你垃圾標題，一人先分得嗰幾百蚊美金。

諗都諗到乜撚野收銀會大粒到罰企費值20億啦

香港跟

支那收銀先企得六個鐘 香港做飲食日企最小八個鐘都係等閒事

講多無謂，例子最實際，睇下香港地窮撚點樣俾商人撚，法援好「幫到手」

法援署稱助FFG智障男

【本報訊】輕度智障酒樓廚房工人「阿星」，疑陷不良銷售陷阱欠下巨債，遭財務公司入稟追討，惟法援遲遲未批，在無代表律師下上庭敗訴，寓所恐被強拍還債。事主昨由立法會議員陪同再見法援署，獲承諾盡快處理申請，料可在周內批出以協助擱置判決。

為無盡力跟進致歉

月入僅萬元的阿星，去年被游說借貸購買健身中心課程，先後向銀行及財務公司借錢，連同利息料欠債逾100萬元，遭入稟追討債務。上月他在未獲法援兼無代表律師下上庭，結果被判敗訴，要向其中一間公司償還58.6萬元及交9,200元堂費。上月底再收傳票，或需將亡母遺下物業拍賣還債。
立法會議員鄧家彪昨陪同阿星再到法援署，與副署長莊因東會面。他引述莊因東指，法援署無拒絕阿星法援申請，但承認無盡最大努力去跟進，向事主致歉，會盡快嚴肅處理。
鄧家彪稱阿星共作三項申請，其中兩項涉法庭命令，因傳票4月22日屆滿，估計法援可在本星期批出，「希望可以擱置上次嘅判決」。
至於第三項申請涉及與智障人士簽約是否有效，內容較複雜，或需更長時間處理。
法援署回覆指，鑑於《個人資料（私隱）條例》的保密原則及《法律援助條例》規定，不能向第三者披露其個案的資料。本報曾致電涉事健身中心FFG銅鑼灣店負責人尋求回應，但未能接通。
■記者佘錦洪

唔係搵區議員搵記者，一早俾人賣埋層樓還錢啦，法援署睬你都on9

邊個同賤種華人同人？
人哋係美國人嚟

過億係連埋律師團隊嘅費用，單嘢一上咗頭條當日即刻有幾個出名嘅律師團隊上門搵個陶醫生傾。

最後佢選擇咗Thomas A. Demetrio，單單都唔平，你估律師團隊唔洗錢咩

同埋佢唔係做唔到手術，只係發咗達唔洗做手術

遲d 用ai 你地工都冇埋 慢慢係屋企坐

wallmart係中國公司的話

呢件事根本不會發生

香港係福地黎

咁就唔知啦，不過未判前己講被打後就手震兼精神好難集中